美國防部年度軍事報告 ：中國將增國外軍事基地，第一艘自製航空母艦可能今年服役

美國國防部預料中國將在全球各地增加軍事基地，以保護中國在深具野心「一帶一路」全球基礎建設計畫中的投資項目。（）
（中央社華盛頓2日綜合外電報導）根據今天出爐的官方報告，美國國防部預料中國將在全球各地增加軍事基地，以保護中國在深具野心「一帶一路」全球基礎建設計畫中的投資項目。

法新社報導，中國目前僅在非洲國家吉布地（Djibouti）擁有一處國外軍事基地，但為凸顯自身為全球超級強權，據信正計劃增建其他基地，包括可能在巴基斯坦建立的軍事基地

美國國防部就中國軍事和安全發展向國會發布年度報告指出：「諸如一帶一路倡議等中國計畫的進展，可能讓中國感受到在國外建立軍事基地的需求，以保障一帶一路計畫的安全。」

這份報告指出：「中國將尋求在長期友好或具相似戰略利益的國家建立新軍事基地，像是巴基斯坦。巴基斯坦有讓外國軍隊進駐的前例。」

根據報告，中國此舉，恐因其他國家對人民解放軍進駐感到警惕而受限。

中國目標下的國外軍事基地，可能位於中東、東南亞和西太平洋地區。

中國在南海填海造陸的環礁上，已建立起軍備精良的前哨基地。

去年，據報導在阿富汗的瓦漢走廊（Wakhan corridor）曾有建立基地的討論。

此外，「華盛頓郵報」近期證實，塔吉克共和國（Tajikistan）東部一處前哨基地就有許多中國軍隊進駐。塔吉克位於瓦漢走廊、中國和巴基斯坦的戰略接合處附近。（譯者：徐睿承/核稿：張曉雯）1080503

美國防部：中國第一艘自製航空母艦可能今年服役
（中央社華盛頓2日綜合外電報導）美國國防部表示，中國第一艘自製航空母艦可能在今年服役。

美國國防部今天公布中國軍力報告，報告中指出，這符合北京當局發展全球軍力的目標，可以從中國本土不斷向外擴張，執行軍事任務。

美聯社報導，中國表示，在保護海岸線與貿易通路上，航空母艦不可或缺。

中國目前僅有的一艘航空母艦是2002年從烏克蘭購得，當時得手時幾乎只是空的船體，自行裝備後在2012年啟用。

美國海軍擁有11艘航空母艦，居世界各國之冠。今年稍早時，美國總統川普要求國會同意讓一艘航空母艦提前退役，但川普本週已撤回這項要求。（譯者：嚴思祺）1080503

美國國防部2日公布中國軍力報告，提到共軍在台海布署情況。（）

Too long didn't read
結論
美軍冇錢
白宮要科水來